大學邊個major會最快畀人工智能取代?

答案: 翻譯

會計
重複 跟程序既職業

Acct?
之前唔係有新聞話有d公司已經開始用電腦定唔知ai做會計???

四大會計師行之一德勤，最近公佈引入人工智能（AI），以減少員工審閱文件工作。有會計界人士接受本報訪問時，被問到會否擔心會計師會被淘汰，他表示，「唔好話AI，有時會計啲嘢好Routine，一個核數師，識用Excel VBA（微軟Excel的程式語言）做Audit Account，已經勁過唔少唔識嘅核數師。」

不過，他又認為，會計界引入人工智能技術，將來或會減少初級員工人手需求，但相信最後下判斷的都一定會是人，人工智能難以完全取代會計師的專業。

會計師

取代指數:**** (5*為最高危)

四大會計師行之一的德勤已宣布，將AI技術引入會計、稅務、審計等工作範圍之內，以加快審閱交件時間。這技術能快速審閱數千份複雜文件，並分析當中的文本及規律。

德勤話利用AI，是應付日常文件工作，影響只會是基層的會計師，即係大家好常聽到的會計文員(Account Clerk)，對於決策的上層未必會有太大影響。之不過，電腦都可以贏千變萬化的圍棋高手，他日真係話唔埋會取代埋會計高層。聰明的你選科時，識揀啦。

司機

取代指數:*****

Google的AI無人車技術已取得突破性的發展，自2010年來已進行數十萬次落地測試，現已懂得急停、繞開路上的一些沙袋而變換車道等。雖偶有意外發生，不過Google話意外的發生都是其他司機「揸車唔帶眼」，從後被撞而致，與無人車技術無關。

唔講唔知，原來無人車技術已經發展到第三代，Google仲希望無人車可以在2020年普及。

另外，有「現實版IRON MAN」之稱的Elon Musk，亦已將無人駕駛技術應用在旗下的Tesla電動車上，無人駕駛已非遙不可及之事。

今時今日，香港有唔少人做司機搵食，如果他日無人駕駛技術普及，的士、小巴、巴士等等司機大佬，飯碗隨時不保。如果你係揸車搵食，建議快快學另一門手藝做兩手準備吧﹗

速遞服務

取代指數:***

Google不單止發展地上科技，還涉足天上，用無人機速遞貨物。這個研發項目名叫「Project Wing」，就連亞馬遜、阿里巴巴、UPS等公司都有興趣研究用無人機運送的方法。

現時Project Wing可以載起約10公斤(22磅)的貨物，初步預算最快會於2017年推出市場。雖然暫時仍未能挑戰到龐大的速遞服務團隊，不過對於一些小型的速遞公司，或起了紅色的警號，物流工人失業危機大增。

另外，若然無人機愈來愈普及，運貨的貨量亦愈來愈多，未來需要的機師亦將減低，現時享高薪厚職的機師，在未來未必再是筍工了。

AI難以取代的職業:

創業產業

講到AI好似好勁，不過仍有一些工種是AI不能取替的。始終AI只能根據前人的經驗作分析，難以做出原創。所以一些需要由零做起的職業，例如產品設計，廣告設計、時裝設計、程式設計等等，暫時仍無法被AI取代。

作家、藝術家、音樂家

阿媽以前話，玩藝術冇出路。但AI普及下，可能唔同講法。機器並不人性化，要做到感動人心的作品，往往要勾起人內心深處的回憶及感受，對於需要感性層面較多的工種，如製作人文藝術、美學和有關愛與關懷性質的職業，包括作家、藝術家、攝影師、音樂家、電影導演等等，都是機器或AI取代唔到。

體育運動員

體育比賽最令人熱血沸騰，是運動員的意志及體育精神。即使一方輸了，只要鬥志可嘉，仍獲得大家掌聲。相信大家絕對不會想看到一場只有計算，而無激情的比賽吧。

AI最終會否取代人類，成為像Terminator的skynet?

雖然現時大家仍然會說電腦無感情，無法取代人。但有趣的是，Google去年接連收購了多間人工智能的科創公司，而蘋果公司都收購了AI技術公司Emotient，得到其臉部表情分析與情緒辨別技術。

在科技日新月異下，話唔埋電影情節中擁有情緒感受的機械人真係會在未來誕生，幾十年後，Star War的3PO真的會出現

Social science

政府

樓主想轉型做咩

Urban studies

教育
好多老師冇良心對學生，純粹當一份工，郁d就發脾氣鬧學生，如果冇諗過以生命影響生命，咁其實搵死物教d學生冇問題

諗緊一大堆機械人當值既小息會發生咩事

做人工智能

翻譯先好難被取代，尤其涉及中文嗰啲

整個學好中文既AI唔會好難掛

AI而家識作曲啦喎

翻譯得好過人都得啊

唔一定係好事，捉住啲細路打都得啦，又唔駛睇家長面色

低人工智能就有你份

新加坡唔洗機械人已經有school caning，不知幾受新加坡d變態家長歡迎

你研究下中文語法先講

一早出現左，大型補習社已經將教機器化

大家可以睇下呢條片 而家AI識作曲

新型ai 彷人腦腦細胞，翻譯會好過依家啲ai

其實對人嘅工先冇可能被取代，例如警察護士

點都取代唔到數學系

呢度講大學major唔關你事

Acct到宜家都唔明點解仲存在到

老師我覺得行補習社個種就好好，片（搵全港教得最好個d）＋TA，唔需要重複教咁多次 ，又對各個學生公平，廢事俾d廢老師敗壞前程

IT

咁it狗最尾咪地球貴族
因為人類應該唔會比ai program自己

Google 無人車仲好過人
雖然應該有bug都好過女司機先

一定唔會係文史哲

多謝樓上片新聞 體育 創作 最難取代 膠味十足
實際小小 醫院好多職位都取代唔到
不過本來大學好多科都係 學術>搵食 某d科要被取代都唔出奇

上年寫過translator apps表示仲有排

而且係先天既問題（language model）

IT，沒有第二

樓豬你不如研究下Computer Translation同語意／語法嘅關係先

利申：翻譯系畢業

講反話會好難譯得準，如果純文字畀ai

取代只係時間問題
其實醫院唔少職位都取代到
急症嘅:AI用big data分析病人嘅身體狀況(血壓，運動量etc)去判症

好似已經有ai學緊點研究ai

排隊個啲已經可以完全代替

一定係audit

藥劑
入u前已經有諗過呢科既問題

護士:病人未來可能带個穿戴式裝備量體溫etc;
再加個酒店ai侍應/運輸帶送藥俾病人
已經可以減輕佢地工作量
利申:ff

e個其實真係可以十年內取代

笑

睇黎你未知護士係做d咩

Hall雞

Accounting Audit 二十年內一定消失

邊間U先

總結：電腦取代唔到人既右腦

機械人睇症聽過未

機械警察

我發現所以呢啲廢文都好巧妙咁避開一個職業
programmer，我話比你知，取代藝術家，音樂家唔係冇可能

不過取代左it狗個話

你的資訊真的很有用

十年後又係另一個世界

"Every time I fire a linguist, the performance of our speech recognition system goes up. "

Computational linguistic 根本唔使理grammar structure

全世界用緊deep learning /Markova chain

你仲講咩語意語法

哲學一定無可能,文都仲可能有得研究下

Engine呢？

前排先有新聞話Google AI寫左個AI認圖
錯誤率得3.X% 仲低過人類

醫生玩撚完

唉屌 就係呢篇 IT狗Mola mola

前幾日先有新聞話用電腦研究歷史

含撚啦文學院毒男

護士做要幫病人打針插管用各種方法令個病人吸收到隻藥
又要幫痼病人令佢配合醫生治療
如果議士可以比ai取代到
咁醫生都收得皮

利申唔係讀同醫護有關嘅科

Quantity Surveying

翻譯 會計 司機 一定係最快比人取化

其實已經有儀器抽血，打豆應該都無問題
不過醫生會早過護士被取代

對

門診醫生

病人食飯哽親冇護士邊個同佢做first aid呀

次次有親ai post都會睇到香港人有幾低估ai

一定係醫療化驗同放射
2科都勁依賴機器
仲要越黎越自動化

圍棋都可以捉贏世界冠軍

殘體

IT rip
機械可能同機械既溝通會容易啲
大家Fd 底

只要係同技術有關既科都可以比取代

acct / law

五毛

帶

原來係取代IT狗

到時好多現有工種都會被取代，變幻才是永恆

大數據己經可以做到
根本唔洗真係AI

根本未來唔駛護士打針抽血
而機械人發展取代到好多工作

手機 AI 程式檢查病徵比醫生護士更準確

愛國有公司同醫院合作收集大量病人資料做大數據
包括X光片磁力共振片
未來係做到一照完片
電腦己經知你有乜病

5 家最值得關注的醫療影像數據公司

做tender 既話，班civil 同structure 收左皮先都仲可以做下procurement 之後先收皮

做site 既話除非可以做到全自動機械化, 如果唔係, 一日仲有labour 一日都仲有得做

根本大部分重覆性高嘅工作/科目都有好大部分被取代
例如 會計 翻譯 律師

棋類可以train得咁勁，係因為相對上，棋類係容易知道點樣落棋會容易贏，但係翻譯相對上係難去評定，個人認為唔會咁快可以做到完全準確嘅翻譯。(當中應該要有好多research去做先得)
alpha go係不斷自我對戰，從而收集大量數據，最佳化自己落棋提高勝率嘅方法。而防止進化途中產生盲點，亦會用唔同revision嘅alpha go自我對戰。
alpha go可以進化得咁快，係因為捉到有結果，就可以知道翻究竟落棋落得好唔好。
依啲係unmanned deep learning，manned machine learning比較難短時間內進步好多。

文學院所有major

modern approach根本唔使咩grammar parse tree

要的只係data data同data

一定係N展

IBM全球首位人工智能律師 搵到律師樓筍工！

其實宜家所謂嘅ai 唔係想像中咁ai

Ai 亦唔係愛黎取代Account audit 呢d重複性高嘅工作，而係由其他技術從根源取代

利申：9up

有冇聽過recursive neural net
係可以做parse tree 的

係咪真係無知到咁

哲學點可能比ai取代

你乜野理解力
邊個話所有野都俾取代

BBC 做左個calculator 計算唔同既工作會被AI 取代既機會
可以參考下
Sales 同 account 既機會都幾大下

Acct

利申acct major

sales好難完全取代

唔洗取代文學類，用到商業法律書信呢啲已經夠

你乜嘢理解能力
邊個話所有野都俾取代

要落手落腳做既科，機械成本高過人手

近十年啲年青人已經開始覺得sales煩膠

如果ai識財技係咪玩哂

但始終要人先吸引到人去睇去買

應該得哲學同數學難啲
其他都應該廿年內收得皮

望聞問切要配合人既觀察先做到架
你估樣樣野靠部機器mon住個vital sign就做到咩

醫院related 工作啲major 點有可能被完全取代

乞衣唔會被AI取代

Engine先唔會
應該係最基礎最傳統既科都唔會俾AI取代
Science/Engine/Law/Language

Building Surveying

如果audit 咁易比AI取代，d大公司使咩年年比幾億big4呀
Audit 係講真確性，AI係用黎幫手做d煩野，make decisions 既都係人
再講做數個d灰色位，唔通寫個program 幫人做數咩

其實翻譯比想像中難好多好多，特別係中文，上面講到deep learning就做到準確翻譯同雅譯，除左得啖笑唔知比咩反應你好，就好似唔識音樂既人聽完電腦音樂之後話：「仲好聽過d嘈閉閉既band啦！」

Ai commercialise 都係呢幾年的事

其實銀行啲risk management 好多已經係ai

但銀行老屎忽要求用可以interpret 的model，所以只係用啲廢啲的ai

主觀比率越大既學問，越容易被故意誤解，人為左踩低其他人，真係可以呃埋自己 難怪個個香港人都講得出「哦咁之嘛⋯⋯我都畫到啦，藝術呃錢既。」

State of the art每年performance 都進步緊

你唔係以為google translate係最勁呀

agger
我上年寫個speech input->translate->speech output既apps，寫之前睇過下Prof關於speech recognize既Paper
入面講到詞彙既Probi會隨住特定既情況改變（即係language model）
例如你喺動物園，『猩猩』被recognize既機率係高過『星星』
但問題係你想喺動物園講返『星星』反而冇咁容易認到

根本成件事好複雜，我唔敢講冇可能做到
但一定唔係呢五年甚至十年既事

就算只係文本既翻譯，我相信冇一間公司放心畀Ai處理所有既文件，一定要有個識既人guide住
有排都唔會『取代』到

仲會根據你speech context

Audit唔係非黑即白
好多野都係所有"professional judgement"
亦都係值錢既地方

所謂*

當然喇

但要試到譯錯一定有方法試到

如果你係動物園裹面剩係講「星星」兩個字，就算人類都唔知你講咩

以後 Computer Science ， Information Security 先係神科

傻啦，正因為係商業同法律，先要用人譯 語感、目的、對等作用，要做到流暢，AI未做到住，去到做到呢件事果一日，平民已經唔需要籍由自己隻手去搵食

擔心左要計數既科 可能會快少少

/
該保險巨頭計畫引入的人工智慧系統是基於 IBM 日本公司的 Watson AI 系統，據 IBM 方面稱，Watson AI 系統是一種認知技術，可以像人類一樣思考，並且可以分析和理解所有數據，這些數據包括結構化文字、圖像、聲音和影片等。該系統將負責閱讀醫生撰寫的醫療證明和其他文件，以及收集醫療紀錄、住院資訊、手術名稱等保險理賠資金所必須的資訊，除了這些，人工智慧系統還能核對客戶的保險合約，並確定一些特殊保險條款等。不過該系統只能負責簡單的收集、整理、核查類的工作，最終的賠償等決策還需要專門的人員處理。

Fukoku Mutual Life Insurance 公司引入的這個人工智慧系統可以在一個財年內核查案利 13.2 萬件，成本約為 2 億日圓，每年維護費用在 1,500 萬日圓左右，看起來十分昂貴但相比人工還是便宜不少，因為這次近 30% 的裁員可以為該公司每年節省 1.4 億日圓。/

alphago連圍棋都砌得低人

法律應該冇事嘅

唔關事
Alphago唔受情緒影響，而且記憶接近無限（記晒所有棋局）
砌得低人好正常

Alphago冇記過棋局，都唔知要講幾多次

Sor

依家應該講緊用文本方式做output, 應該會明白.

呢個先無可能取代，除非你係學生先會咁諗。

會計功用係計數咩？

咁都死喇，原本100個人做一個project，有電腦ai可能只需要10個人做最終checking and decision。到時人類唯一出路係同電腦溶合變成半人半電腦，電腦做運算人腦做設計創意。

終於有人反駁，樓上成班友話會計重覆性高，反映佢地只係停留喺會計文員level嘅小學雞

會計師最大功用係咩？做數呀

希望翻譯真係得，以後唔洗學英文串生字，節約精力去學其他嘢。

呢D乞食科，垃圾知識連取代的價值都冇